「具中國特色『社會主義』的中共」最醒目嘅方針就係淡化國民黨嘅醜行

至少我讀書嗰陣依然網上見唔少大中華膠開口埋口話愛國不愛共產黨，有時仲話好期待國民黨可以反攻大陸建設民主中國

身為支那人嘅我，曾幾何時我都俾佢哋感染，真心感動過。。。
青天白日滿地紅旗

直到中學畢業得閒睇返各種「史實」先知國民黨同共產黨只係真小人同偽君子嘅差別

首先喺中華膠眼中，共產黨就係劣化中國人嘅根源，國民黨嘅回歸係會造福中國人

１：中國人人性墮落皆因共產黨
２：將榮耀中國人嘅希冀託付於國民黨

然後有好多國民黨嘅醜行，譬如貪腐、社會守舊，呢啲都係中學教科書學到嘅嘢，大中華膠會話腐敗全世界都有，只係共產黨好彩食到個勢先坐正
不過奇怪嘅係，教科書冇詳細講解北洋政府嘅功德，以「北洋軍閥」稱謂代之
然後一個民主程度更甚於國民黨嘅政體，學術自由嘅國度，只係用「北伐」嚟稱呼國民黨嘅侵攻，直到今日國共兩當都係會以「反動」嚟標籤學術多元嘅北洋政府

３：屌你咩取締北洋政府係功德！？？？

教科書又冇詳細講述國民黨敗走臺灣後點樣對待以前俾大日本帝國管過嘅居民，例如

以「戰勝日本」（哪來的臉皮 ）嘅軍佬姿態睇唔起臺灣居民啦

將「日治時期」呢個中性稱謂改為有惡意嘅「日佔時期」啦

啲軍佬得閒冇乜嘢做，就做埋啲「部份」休班警成日做開嘅污糟邋遢嘢啦

二二八事件又係乜嘢嚟呢

戒嚴期間講錯一句侮辱老蔣嘅說話隔一兩日就人間蒸發啦

等等

教科書列出嚟縱使唔可以話編輯講大話，但真係有種淡化國民黨暴行嘅傾向，唔會令學生印象深刻

喺香港，中共做過嘅衰嘢，稍有常識的人都會看出係呢世都抹唔甩，不過同國民黨有關嘅衰嘢，教科書、媒體頂多都話貪腐又剩。。。「雙十暴動」呢？媒體輕輕帶過就算，教科書直頭冇提咁濟，其實只係因為港英政府整走掛緊嘅中華民國國旗啫

六十人死呀，至少過百人傷呀，仲有啲三合會成員介入
同埋到今時今日香港啲三合會好多都係國民黨軍佬走落嚟香港起竇㗎

４：國民黨其實冇乜衰嘢吖

所以我真心覺得啲大中華膠某程度上都係因為媒體冇詳盡講述國民黨暴行先養到出嚟，如果佢哋知道國民黨嘅真面目，啊唔會啦，應該都係選擇性無視